---
title: 28. 找出字符串中第一个匹配项的下标
problem_no: 28
date: 2023-01-23
description: 
timeline: false
article: false
---

## [Description](https://leetcode.cn/problems/find-the-index-of-the-first-occurrence-in-a-string/)

Difficulty: **中等**

Related Topics: [双指针](https://leetcode.cn/tag/two-pointers/), [字符串](https://leetcode.cn/tag/string/), [字符串匹配](https://leetcode.cn/tag/string-matching/)


给你两个字符串`haystack` 和 `needle` ，请你在 `haystack` 字符串中找出 `needle` 字符串的第一个匹配项的下标（下标从 0 开始）。如果`needle` 不是 `haystack` 的一部分，则返回 `-1`。

**示例 1：**

```
输入：haystack = "sadbutsad", needle = "sad"
输出：0
解释："sad" 在下标 0 和 6 处匹配。
第一个匹配项的下标是 0 ，所以返回 0 。
```

**示例 2：**

```
输入：haystack = "leetcode", needle = "leeto"
输出：-1
解释："leeto" 没有在 "leetcode" 中出现，所以返回 -1 。
```

**提示：**

*   1 <= haystack.length, needle.length <= 10<sup>4</sup>
*   `haystack` 和 `needle` 仅由小写英文字符组成


## Solution

Language: **Go**

@[code](../../_codes/algorithm/code/leet-code/28-main.go)
